“玩過頭了”？澳籍主持人在北京被捕，外交部：依法辦事

澳大利亞近期的所作所為大家都是有目共睹的，近日更是以“外國幹預”的名義開展調查，值得一提的是調查的對象包括參加中國人才計劃的學者。近日澳大利亞的外交部長聲稱，澳籍的主持人成蕾在北京被拘捕了，目前還處於監視居住的狀態。中國外交部發言人華春瑩也在9月1日的例行記者會上作出回應。

根據資料顯示，成蕾1975年出生在湖南岳陽，在10歲的時候跟父母定居在了澳大利亞。畢業後做財務方面的工作大概8年，在2002年的時候加入了中國的中央電視台工作，一直到了今天。在2012年成蕾在中國國際電視台主持《全球財經》的節目，一度被澳大利亞的廣播公司宣傳成獲得中國信任，能夠主持報道中國政治敏感事件的記者。實際上成蕾主要是報道財經新聞，政治性並不大。

成蕾在澳媒的眼里十分的出名，也曾獲得過澳洲政府評選的全球校友大使。對於自己生長的國家成蕾也表示滿意，稱在澳洲接受的教育對個人主義和創作十分尊重，讓她能夠很自由地思考自己的想法。也許正是因為自由的“玩過了頭”，成蕾在北京被拘捕了。

對於成蕾被捕一案，華春瑩表示：“我沒有具體信息可以向你提供。中國是法治國家，有關部門會依法辦事。”中國一貫堅持相互尊重，互不幹涉內政的原則與澳大利亞進行往來，沒有證據絕不會進行拘捕的。

被叫鴨？

開始人質外交

捉自己友 吸自己友血 打自己友最叻

開始有d失控

采個件臭閪有味, 本身已經係CGTN做
死撚埋當睇唔到

捉上癮

支國幾時做咗法治國家？

gg華裔

根本而家仲留係鬼國果班鬼係唔識死
洗晒腦做鬼國人

聯署支持封殺微信同TikTok

好地地有澳洲人唔做，係要返支那奶共

首先係中国人

捉個華裔澳藉嘅做乜尻
澳洲人又唔care
又畀澳洲政府有借口做嘢
真係多謝晒

佢咁樣只會嚇怕成日用中國強大打飛機嘅華裔

可能領導想試吓囉

捉自己既大外宣係咩嘢玩法

唔可以比佢收油

"中國是法治國家"

苦肉計啫, 扮無辜, 即係澳洲支那人都有好人嘅 , 時好趕我哋走呀.

喺黨媒度就由鳩佢死啦支那賤閪

見到「中國是法治國家」呢句野真係想作嘔

美國都好多美籍支那人，快啲去捉嚟做人質，到時侵侵就會屈服㗎啦

捉黑人就話可以大左膠姐
華裔wfc

推[突發] 黑警推大肚婆落地 噴胡椒 打老公 twitter整合 - 分享自 LIHKG 討論區

點解走甩左仲死返去做

秦朝都係法治 不過d法律皇帝定 same of china

成篇文都冇講犯咗咩罪
其實係咩理由拉佢？

是日笑話：中國是法治國家

應該要提醒其他國家，支那係會亂捉人要脅其他國家，應該要同佢脫勾，等佢比全世界孤立⋯⋯

人哋真心愛国，死返去做国家人質，咁都要笑

你捉個人地唔care 既人質做咩姐，
仲可以大條道理搞你，
又唔怕你報復

得個知字啫

依法辦事唔駛理由
好似係

肯定係叫鴨

屌你老母打得未

加速滅亡

幾時拉習近平啲親戚
佢地都係外國人嚟㗎喎

有證據又唔俾
以後可以用呢招

袋鼠軍

捉華人jm9

仲未肯打鳩支那？

過去中方有向港府交人的例子的
介唔介意阻你小小時間簽

【聯署救人】區議員發起聯署批港府冷處理 促向中方申交回12青年

屌,由9佢啦

雙面間諜呢架
入得央視都係黨員

捉個支那人有乜好嘈
入得央視都係間諜呢
倆面諜叛變好撚奇咩

中國是文明古國

袋鼠硬起來

CGTN奶共架啵咁都垃？

依法 係“用佢地既方法”
唔係“跟法律”

我地一路都誤會左佢地

做多啲

又要威又淨係敢捉d新移民又唔敢捉d白人

「也許正是因為自由的“玩過了頭”，成蕾在北京被拘捕了。」

成篇文唯一講嘅罪名就係太自由

捉返自己支那人做乜9

加速主義好

"在2002年的時候加入了中國的中央電視台工作，一直到了今天。"
此po已完

CGTN 主持？垃圾 CGTN 日日歪曲事實

會唔會之後變共諜
唔做唔放你走

又唔敢捉白人

清朝咁

我地個個係澳洲都咁講
你拉個本身中國人黎做咩

[和你簽聯署] Ban柒WeChat 全球共識 不要Tiktok 我要Free to Talk

已經開始咗好耐

澳洲主持人係漢奸

强烈要求澳大利亚不要干涉中国内政，佢系中国人呀
利申 參考桂文海事件

大個喎, 成個爛仔咁.

點知你係咪澳籍共碟
夾埋支共做戲威逼澳洲政府
用嚟試水溫

捉自己個女

其實係警告移左民果啲咪返去鬼國

捉自己人關人撚事咩

不如捉晒歐美d大使，以立我大清威風

屈佢做雞

黎黎去都係個幾味

「人質」越來越多，遲D可能要起多個集中營

就係唔敢捉美國人

唔駛奶，直頭係共

根本係外宣部 點解會垃自己友？？？

jm9 捉自己人威脅人地？？

乜撚都依法

根據資料顯示，成蕾1975年出生在湖南岳陽，在10歲的時候跟父母定居在了澳大利亞。畢業後做財務方面的工作大概8年

真 回家了

撕埋票最好
澳洲只係死左隻華人又有子彈, 中國又可以威威話自己戰狼連澳洲人都唔放過

加速師 周圍點火

唔百國聯軍就奇

「澳籍」
呢part醒啲支那向來打人唔係睇對方係咪自己人
而係睇對方出身邊到

擺明苦肉計啦，捉一個人可以保成個澳洲既共碟

清朝歷史...

佢又冇講錯喎, 中國式法治, 即係用 "法" 嚟 "治" 你嘛

呢件臭閪成日話喺澳洲比人歧視、要有個強大祖國先令人感到自豪，又話自己係中國人乜乜柒柒
拉得好啊，就算比支那打靶澳洲政府都唔應該出一句聲

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

依惡法辦事